你看不見的，就不存在嗎？

弟子問佛祖：“您所說的極樂世界，我看不見，怎麼能夠相信呢？”

佛祖把弟子帶進一間漆黑的屋子，告訴他：“牆角有一把錘子。”

弟子不管是瞪大眼睛，還是眯成小眼，仍然伸手不見五指，只好說我看不見。

佛祖點燃了一支蠟燭，牆角果然有一把錘子。

你看不見的，就不存在嗎？

我佛故我在🙏🏻

阿彌陀佛

肉眼能看到多少

一杯茶

南隱是日本明治時代的一位禅師。 有一天， 有位大學教授特來向他問禅， 他只以茶相待。 他將茶水注入這位來賓的杯子，直到杯滿，而後又繼續注入。

這位教授眼睜睜地望著茶水不息地溢出杯外， 直到再也不能沉默下去了， 終於說道： “已 經漫出來了，不要再倒了！”

“你就像這只杯子一樣，”南隱答道，“裡面裝滿了你自己的看法和想法。你不先把你 自己的杯子空掉，叫我如何對你說禅？”

push